# Vollständige Inhaltswiedergabe + ausführliche Erklärungen

## Folie 1 – Klammern ausmultiplizieren

### Originalinhalt (Text & Beispiele)

- "Klammern: jeden Term mit jedem anderen multiplizieren"
- "Bei mehreren Faktoren: jeden genau einmal verwenden, die Reihenfolge spielt keine Rolle"
- Beispiel 1: $3x\,(2x+5y^{2}) = 6x^{2} + 15xy^{2}$
- Beispiel 2: $(-7xz^{3}+3xy^{2})\cdot(-2xz) = 14x^{2}z^{4}-6x^{2}y^{2}z$
- Beispiel 3: $(3x-7y)(2x+5y) = 6x^{2}+15xy-14xy-35y^{2}=6x^{2}+xy-35y^{2}$
- Beispiel 4: $2(x+3)(x+7) = (2x+6)(x+7)=(x+3)(2x+14)=2x^{2}+14x+6x+42 = 2x^{2}+20x+42$
- Beispiel 5: $3x^{2}(x-3)(9x-1)= (3x^{3}-9x^{2})(9x-1)=27x^{4}-3x^{3}-81x^{3}+9x^{2}=27x^{4}-84x^{3}+9x^{2}$

### Didaktische Erklärung

Auf dieser Folie wird das **Distributivgesetz** (auch "Ausmultiplizieren von Klammern") vertieft. Jeder Term in einer Klammer muss mit jedem Term der anderen Faktoren multipliziert werden. Das Distributivgesetz ist die Grundlage fast jeder algebraischen Umformung.

---

## Folie 2 – Die drei binomischen Formeln

### Originalinhalt

- "Binomische Formeln: Abkürzung für häufige Produkte"
- 1. binomische Formel: $(a+b)^{2}=a^{2}+2ab+b^{2}$
- 2. binomische Formel: $(a-b)^{2}=a^{2}-2ab+b^{2}$
- 3. binomische Formel: $(a+b)(a-b)=a^{2}-b^{2}$

### Didaktische Erklärung

Die binomischen Formeln sind Spezialfälle des Ausmultiplizierens, wenn gleichartige Summanden vorliegen. Statt 3 Multiplikationen genügt ein Blick auf das Muster.

---

## Folie 3 – Schnelles Ausmultiplizieren mittels Binomen

### Originalinhalt

- $(u-10)(u+10)=u^{2}-100$
- $(x+3y)^{2}=x^{2}+6xy+9y^{2}$
- $(5x-4z)^{2}=25x^{2}-40xz+16z^{2}$
- $(x^{2}y+1)(x^{2}y-1)=x^{4}y^{2}-1$
- $(2x-w^{10})^{2}=4x^{2}-4xw^{10}+w^{20}$
- $(w+\tfrac43)^{2}=w^{2}+\tfrac83w+\tfrac{16}{9}$

### Didaktische Erklärung

Hier wird der praktische Nutzen der binomischen Formeln demonstriert. Sie sparen Zeit und vermeiden Fehler beim Ausmultiplizieren.

---

## Folie 4 – Faktorisieren (Methode #3: Zweiklammer-Ansatz mit Vorzeichen)

### Originalinhalt

Beispielaufgabe: $x^{2}+1x-6$ soll zu $(x-2)(x+3)$ zerlegt werden. Systematisches Probieren möglicher Faktorpaare führt zum Treffer.

### Didaktische Erklärung

Ziel ist die Umkehrung des Ausmultiplizierens. Für Trinome $x^{2}+bx+c$ sucht man Paare $p,q$ mit $p+q=b$ und $pq=c$.

---

## Folie 5 – Einsetzverfahren (Gleichungssystem)

### Originalinhalt

$$
\begin{cases}
2y = 7 + x \\
-3x+8 = y+1
\end{cases}
$$

Gleichung (II) wird nach $x$ aufgelöst, der Ausdruck in (I) eingesetzt, Ergebnis $x=1,y=4$.

### Didaktische Erklärung

Das Einsetzverfahren löst lineare Gleichungssysteme durch Substitution einer Variable in die andere Gleichung.

---

## Folie 6 – Wurzelgleichungen quadrieren

### Originalinhalt

Die Differenz $5\sqrt{x-2}-6$ wird quadriert. Ergebnis ist $25(x-2)-30\sqrt{x-2}-30\sqrt{x-2}+36 = 25x-60\sqrt{x-2}-14$.

### Didaktische Erklärung

Beim Quadrieren von Summen oder Differenzen mit Wurzeln entstehen Kreuzterme. Die binomischen Formeln zeigen sofort die zwei gemischten Wurzelterme.

---

## Folie 7 – Ganze Aufgabe zu Wurzelgleichungen

### Originalinhalt

Gegeben ist $2\sqrt{-2x+2}+3=3x$ mit Definitionsbereich $x\le 1$. Nach Umstellen und Quadrieren entsteht $9x^{2}-10x+1=0$. Lösungen aus der Mitternachtsformel: $x_{1}=1$, $x_{2}=\tfrac19$, wovon nur $x_{1}$ die Ausgangsgleichung erfüllt.

### Didaktische Erklärung

Bei Wurzelgleichungen quadriert man nach dem Isolieren der Wurzel, löst die entstehende Gleichung und prüft die Lösungen im Original.

---

## Folie 8 – Lineare Funktionen: Delisle ↔ Kelvin

Zwei Stützpunkte sind gegeben: $(150,273.15)$ und $(0,373.15)$. Die Steigung ist $m=-\tfrac{2}{3}$ und die Gleichung lautet $y=-\tfrac23 x + 373.15$.

---

## Folie 9 – Zusammenfassung der Lernziele

Klammern ausmultiplizieren, binomische Formeln, Faktorisieren, Einsetzverfahren, Wurzelgleichungen und lineare Funktionen.

